旺角警民衝突辯方盤問下警員推翻講法承認事發時不可能看到片段截圖所拍情況

旺角警民衝突 辯方盤問下警員推翻講法 承認事發時不可能看到片段截圖所拍情況

去年農曆年初旺角警民衝突，多人被控暴動等罪名，當中九名被告今日（廿六日）繼續在西九龍裁判法院應訊，有份拘捕第三被告鍾志華的警員袁永烽接受辯方盤問。辯方律師根據庭上播放的無綫新聞片段截圖，質疑袁事發時根本不可能見到有關情況，袁初時表示不同意，但在辯方律師追問下，答不出有關畫面是從那個位置拍攝，指袁並不在截圖的拍攝位置，無可能見到有關場面，袁之後承認無可能看到。

辯方律師從庭上曾播放的無綫新聞題為「有人以磚襲警 李少光形容禽獸行為」片段截圖，詢問袁圖中的人群所在位置，袁指肯定在彌敦道六一九號，因自己當時正拘捕另一名人士，不過辯方律師指位置其實是在彌敦道六一三號。辯方接著指出，袁所在位置無可能看到圖中的情況，袁表示不同意。

辯方追問袁有關截圖，在事發時於什麼位置拍攝，但袁未能回答。辯方指，袁當時根本不在截圖的拍攝位置，不可能看到有關情況，袁之後承認沒有看到那個畫面。

對於袁指事發時在奶路臣和彌敦道附近的警方防線，辯方則指在nowTV的新聞片段中，在當日凌晨四時十五分，袁身邊並沒有任何警方防線。辯方質疑袁當時根本不是跟防線一起行，袁指，在自己前方有，但辯方指看不到，袁說附近有，辯方再問附近是在袁前方嗎？袁指不是。聆訊明早繼續。

警員比假口供仲係咪誠實證人？